\section{Die Musterklasse}
\lrec

Um an Platz zu sparen, sind hier nur einige der Muster als Code hinterlegt.
Falls Sie die Musterlösung eines bestimmten Musters sehen möchten, können Sie gerne die Tutor:innen fragen.

\subsection{Vorbereitung}

\begin{lstlisting}[caption=Lösung von 1a)]
void setup() {
	size(400, 400);
}

void draw() {
	background(255);
	
	stroke(13, 28, 137);
	strokeWeight(2); // Dickere Linien
	
	for(int i = -100; i < width; i += 10) { // Startet bei -100, um auch Teillinien zu zeichnen
		line(i, 0, i + 100, height); // Zweite x-Koordinate 100pt nach rechts
	}
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[caption=Lösung von 1b), firstnumber=4]
void draw() {
	background(255);

	noStroke();
	fill(198, 39, 159);

	for(int i = -100; i < width; i += 75) {
		for(int j = -100; j < height; j += 75) {
			circle(i, j, 50);
		}
	}
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[caption=Lösung von 1c), firstnumber=4]
void draw() {
	background(98, 39, 198);
	noStroke(); // Muster sehen ohne Umrandung oft schöner aus
	
	for (int i = -50; i < width; i += 50) { // Sowohl horizontal als auch vertikal...
		
		for (int j = -50; j < height; j += 50) { // ... in 50-er Schritten.
			
			if (i % 100 == 0) { // Trifft bei jedem zweiten Schritt zu
			fill(39, 140, 198);
			square(i, j + 20, 30); // Leichte Verschiebung nach oben
			
			} else {
				fill(29, 60, 198);
				square(i, j, 30);
			}
		}
	}
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[caption=Lösung von 1d), firstnumber=4]
void draw() {
	background(255);
	noStroke();
	
	for(int i = -100; i < width; i += 15) {
		fill(82, 166, 6);
		square(i, (mouseX * i / 30f) % height, 30);
		fill(255, 25); // zweiter Wert für alpha (auch 0-255)
		square(0, 0, width); //Schicht weiß, welche vorherige Rechtege übermalt
	}
}
\end{lstlisting}

\pagebreak

\subsection{Muster-Designer:in}

\begin{lstlisting}[caption=Lösung von 2a)]
void setup() {
	size(400, 400);
}

void draw() {
	background(#F8D210);
	noStroke();
	
	for (int i = -200; i < width + 200; i += 10) {
		
		for (int j = -200; j < width + 200; j += 10) {
			
			if (i % 100 == 0 && j % 100 == 0) { // Aufrechtes Dreieck
			
				pushMatrix();
				fill(#F51720);
				translate(i, j - i * 0.3f);// Übersetzung zur Position...
				triangle(0, 0, -25, -50, 25, -50);
				popMatrix();
			
			} else if (i % 100 == 50 && j % 100 == 50) { // Dreieck überkopf
		
				pushMatrix();
				fill(#2FF3E0);
				translate(i, j - i * 0.3f); //... inkl. Verschiebung
				triangle(0, 0, -25, 50, 25, 50);
				popMatrix();
			}
		}
	}
}
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[caption=Lösung von 2b), firstnumber=4]
void draw() {
	background(#EAEAE0);
	strokeWeight(15);

	stroke(#1C4670);
	for (int i = -100; i < height + 100; i += 75) {
		line(0, i, width, i + 200);
	}

	stroke(#1DC690);
	for (int i = -100; i < width + 100; i += 40) {
		line(i - 100, height, i, 0);
	}

	noStroke();
	fill(#EAEAE0);
	rect(100, 100, 200, 200, 25);

	stroke(#278AB0);
	for (int i = -100; i < height + 100; i += 50) {
		line(0, i + 25, width, i);
	}
}
\end{}

\begin{lstlisting}[caption=Lösung von 2c), firstnumber=4]
void draw() {
	background(#e4c1f9);
	noStroke();

	for (int i = 0; i < width; i += 100) {
		for (int j = 0; j < height; j += 100) {
			fill(#ff99c8);
			rect(i, j, random(0, 100), random(0, 100));
			fill(#fcf6bd);
			rect(i + 100, j, -random(0, 100), random(0, 100));
			fill(#d0f4de);
			rect(i + 100, j + 100, -random(0, 100), -random(0, 100));
			fill(#a9def9);
			rect(i, j + 100, random(0, 100), -random(0, 100));
		}
	}

	noLoop();
}
\end{}

\begin{lstlisting}[caption=Lösung von 2d), firstnumber=4]
void draw() {
	background(#50514f);
	noStroke();
	
	int offset = -40; // Offset wird bei jedem Durchlauf verschoben
	color[] colors = new color[]{#f25f5c, #ffe066, #247ba0, #70c1b3};
	
	for (color c : colors) { // für alle 4 Farben ausführen
		
		fill(c);
		for (int k = offset; k < height; k += 40) {
			for (int i = -100; i < width; i += random(0, 50)) {
				rect(i, k, random(0, 25), 40); // Zufällige Länge
			}
		}
		
		offset += 10;
	}
	
	noLoop(); // Anti-Epilepsie, draw() nur einmal durchführen
}

\end{lstlisting}
